{"version": 0.6, "generator": "Overpass API 0.7.61.5 4133829e", "osm3s": {"timestamp_osm_base": "2023-12-09T23:49:30Z", "copyright": "The data included in this document is from www.openstreetmap.org. The data is made available under ODbL."}, "elements": [{"type": "node", "id": 34909170, "lat": 48.8489809, "lon": 2.2981916, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "La Motte-Picquet - Grenelle", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S283C", "ref:FR:RATP": "1705;1874", "ref:FR:STIF": "21969", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "limited", "wikidata": "Q1415143", "wikipedia": "fr:La Motte-Picquet - Grenelle (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 34909171, "lat": 48.8475232, "lon": 2.3029457, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Cambronne", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S072Y", "ref:FR:RATP": "1940", "ref:FR:STIF": "22176", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1028368", "wikipedia": "fr:Cambronne (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 34909187, "lat": 48.8504095, "lon": 2.2936611, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Dupleix", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S126G", "ref:FR:RATP": "1907", "ref:FR:STIF": "22171", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1266508", "wikipedia": "fr:Dupleix (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 134299001, "lat": 48.8241474, "lon": 2.2731713, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Mairie d'Issy", "name:ru": "\u041c\u044d\u0440\u0438-\u0434\u2019\u0418\u0441\u0441\u0438", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:RATP": "1814;2803", "ref:FR:STIF": "22062", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1885858", "wikipedia": "fr:Mairie d'Issy (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 134299013, "lat": 48.8270526, "lon": 2.2793746, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Corentin Celton", "name:ru": "\u041a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u043d \u0421\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d", "old_name": "Petits M\u00e9nages", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:RATP": "1889;2802", "ref:FR:STIF": "22061", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1132595", "wikipedia": "fr:Corentin Celton (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 134305198, "lat": 48.8373115, "lon": 2.2966255, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Convention", "name:ru": "\u041a\u043e\u043d\u0432\u0430\u043d\u0441\u044c\u043e\u043d", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S100D", "ref:FR:RATP": "1887;1605", "ref:FR:STIF": "22058", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q630642", "wikipedia": "fr:Convention (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 244494486, "lat": 48.8395785, "lon": 2.3012923, "tags": {"STIF:zone": "1", "alt_name": "Vaugirard (Adolphe Ch\u00e9rioux)", "name": "Vaugirard", "name:fr": "Vaugirard", "name:ru": "\u0412\u043e\u0436\u0438\u0440\u0430\u0440", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S584E", "ref:FR:RATP": "1645;1604", "ref:FR:STIF": "22047", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q769848", "wikipedia": "fr:Vaugirard (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260231828, "lat": 48.8363968, "lon": 2.278379, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Balard", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S034G", "ref:FR:RATP": "1997;1609", "ref:FR:STIF": "22186", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q804647", "wikipedia": "fr:Balard (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260231831, "lat": 48.8387364, "lon": 2.2821481, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Lourmel", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S292M", "ref:FR:RATP": "1808;1610", "ref:FR:STIF": "22187", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1651903", "wikipedia": "fr:Lourmel (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260231832, "lat": 48.8410837, "lon": 2.2879218, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Boucicaut", "network": "RATP", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S049Y", "ref:FR:RATP": "2017;1611", "ref:FR:STIF": "22188", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q894984", "wikipedia": "fr:Boucicaut (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260231833, "lat": 48.8426775, "lon": 2.2917792, "tags": {"STIF:zone": "1", "addr:city": "Paris", "name": "F\u00e9lix Faure", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S163X", "ref:FR:RATP": "1612;1925", "ref:FR:STIF": "22189", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1479476", "wikipedia": "fr:F\u00e9lix Faure (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260767425, "lat": 48.8555764, "lon": 2.2702166, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Ranelagh", "public_transport": "stop_position", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S482P", "ref:FR:RATP": "1659", "ref:FR:STIF": "21915", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1969938", "wikipedia": "fr:Ranelagh (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260767426, "lat": 48.8525598, "lon": 2.2681802, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Jasmin", "public_transport": "stop_position", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S252P", "ref:FR:RATP": "1860", "ref:FR:STIF": "21928", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1683797", "wikipedia": "fr:Jasmin (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260767428, "lat": 48.8452434, "lon": 2.261895, "tags": {"STIF:zone": "1", "check_date:wheelchair": "2021-06-13", "name": "Michel-Ange - Molitor", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S330Z", "ref:FR:RATP": "1837", "ref:FR:STIF": "21923", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1228836", "wikipedia": "fr:Michel-Ange - Molitor (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260767429, "lat": 48.8430044, "lon": 2.2600472, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Exelmans", "public_transport": "stop_position", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S149C", "ref:FR:RATP": "1916", "ref:FR:STIF": "21930", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q970844", "wikipedia": "fr:Exelmans (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 260767430, "lat": 48.8377707, "lon": 2.2565741, "tags": {"STIF:zone": "1", "check_date:wheelchair": "2021-06-27", "name": "Porte de Saint-Cloud", "public_transport": "stop_position", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S445Z", "ref:FR:RATP": "1729", "ref:FR:STIF": "21914", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1451224", "wikipedia": "fr:Porte de Saint-Cloud (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 261666122, "lat": 48.8469916, "lon": 2.2953111, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Avenue \u00c9mile Zola", "old_name": "Commerce", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S145C", "ref:FR:RATP": "1994", "ref:FR:STIF": "21987", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q790593", "wikipedia": "fr:Avenue \u00c9mile Zola (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264469160, "lat": 48.8447112, "lon": 2.2938643, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Commerce", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S098B", "ref:FR:RATP": "1705;1973", "ref:FR:STIF": "22190", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q608305", "wikipedia": "fr:Commerce (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264469541, "lat": 48.8546647, "lon": 2.3060728, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "\u00c9cole Militaire", "name:fr": "\u00c9cole Militaire", "name:ru": "\u042d\u043a\u043e\u043b\u044c \u041c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75107S141H", "ref:FR:RATP": "1909;1007", "ref:FR:STIF": "22191", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q273476", "wikipedia": "fr:\u00c9cole Militaire (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264534423, "lat": 48.8465046, "lon": 2.2858721, "tags": {"STIF:zone": "1", "addr:city": "Paris", "name": "Charles Michels", "network": "RATP", "old_name": "Beaugrenelle", "operator": "RATP", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S084L", "ref:FR:RATP": "1952", "ref:FR:STIF": "21986", "source": "STIF - 12/2016", "start_date": "1913-07-13", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q632881", "wikipedia": "fr:Charles Michels (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264534424, "lat": 48.8461368, "lon": 2.2782955, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Javel - Andr\u00e9 Citro\u00ebn", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S253V", "ref:FR:RATP": "1862", "ref:FR:STIF": "21972", "source": "STIF - 12/2016", "start_date": "1913-09-30", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1511378", "wikipedia": "fr:Javel - Andr\u00e9 Citro\u00ebn (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264534683, "lat": 48.8473406, "lon": 2.2686929, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "\u00c9glise d'Auteuil", "old_name": "Wilhem", "operator": "RATP", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S143W", "ref:FR:RATP": "1911", "ref:FR:STIF": "21971", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q274534", "wikipedia": "fr:\u00c9glise d'Auteuil (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264535735, "lat": 48.8480669, "lon": 2.25877, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Porte d'Auteuil", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S428F", "ref:FR:RATP": "1717", "ref:FR:STIF": "21974", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1578078", "wikipedia": "fr:Porte d'Auteuil (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264537727, "lat": 48.845414, "lon": 2.267172, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Chardon-Lagache", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S082E", "ref:FR:RATP": "1950", "ref:FR:STIF": "21985", "source": "STIF - 02/2020", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q927829", "wikipedia": "fr:Chardon-Lagache (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 264538576, "lat": 48.8468038, "lon": 2.2717155, "tags": {"STIF:zone": "1", "check_date:wheelchair": "2021-04-18", "name": "Mirabeau", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S332B", "ref:FR:RATP": "1746", "ref:FR:STIF": "21982", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q517739", "wikipedia": "fr:Mirabeau (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 338930214, "lat": 48.8538898, "lon": 2.2893811, "tags": {"STIF:zone": "1", "alt_name": "Bir-Hakeim (Grenelle)", "name": "Bir-Hakeim", "old_name": "Grenelle", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S042R", "ref:FR:RATP": "2007", "ref:FR:STIF": "22179", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "yes", "wikidata": "Q1783899", "wikipedia": "fr:Bir-Hakeim (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 2023231831, "lat": 48.827676, "lon": 2.3054796, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Porte de Vanves", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75114S447M", "ref:FR:RATP": "1731", "ref:FR:STIF": "22221", "source": "RATP - 07/2012", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1547535"}}, {"type": "node", "id": 2355666875, "lat": 48.8532278, "lon": 2.2801681, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Avenue du Pr\u00e9sident Kennedy - Maison de Radio-France", "network": "Transilien", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "official_name": "Avenue du Pr\u00e9sident Kennedy - Maison de Radio-France", "old_name": "Kennedy Radio-France", "operator": "SNCF", "railway": "station", "ref:FR:RATP": "5587", "ref:FR:STIF": "41295", "ref:FR:uic8": "87543207", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8754320", "wikidata": "Q2416280", "wikipedia": "fr:Gare de l'avenue du Pr\u00e9sident Kennedy"}}, {"type": "node", "id": 2367372622, "lat": 48.829667, "lon": 2.2633387, "tags": {"STIF:zone": "2", "name": "Issy Val de Seine", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "official_name": "ISSY VAL DE SEINE", "operator": "SNCF", "railway": "station", "ref": "RER C", "ref:FR:RATP": "5597", "ref:FR:STIF": "41227", "ref:FR:uic8": "87393306", "ref:SNCF": "RER", "ref:SNCF:RER": "C", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8739330", "wheelchair": "yes", "wikidata": "Q3065321", "wikipedia": "fr:Gare d'Issy - Val de Seine"}}, {"type": "node", "id": 2489972624, "lat": 48.8465072, "lon": 2.2771727, "tags": {"STIF:zone": "1", "alt_name": "Javel Andr\u00e9-Citro\u00ebn", "name": "Javel", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "official_name": "JAVEL", "operator": "SNCF", "railway": "station", "ref": "RER C", "ref:FR:RATP": "5599", "ref:FR:STIF": "462958", "ref:FR:uic8": "87393066", "ref:SNCF": "RER", "ref:SNCF:RER": "C", "source": "STIF - 02/2020", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8739306", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q800968", "wikipedia": "fr:Gare de Javel"}}, {"type": "node", "id": 3414141478, "lat": 48.8567083, "lon": 2.2897559, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Champ de Mars - Tour Eiffel", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "official_name": "CHAMP DE MARS", "operator": "SNCF", "railway": "station", "ref": "RER C", "ref:FR:RATP": "5600", "ref:FR:STIF": "41210", "ref:FR:uic8": "87393058", "ref:SNCF": "RER", "ref:SNCF:RER": "C", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8739305", "wheelchair": "limited", "wikidata": "Q800620", "wikipedia": "fr:Gare du Champ de Mars - Tour Eiffel"}}, {"type": "node", "id": 3574677130, "lat": 48.8393018, "lon": 2.2706619, "tags": {"STIF:zone": "1", "layer": "-1", "level": "1", "name": "Pont du Garigliano - H\u00f4pital Europ\u00e9en Georges-Pompidou", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "official_name": "PONT DU GARIGLIANO - H\u00d4PITAL EUROPEEN GEORGES POMPIDOU", "old_name": "Pont du Garigliano;Boulevard Victor", "old_name:1889-~1900": "Javel", "old_name:2006-12-15-~2010": "Boulevard Victor - Pont du Garigliano", "old_name:~1900-2006-12-15": "Boulevard Victor", "old_name:~2010-2012": "Pont du Garigliano", "opening_hours": "Mo-Su 00:00-00:30,04:00-24:00", "railway": "station", "ref": "RER C", "ref:FR:RATP": "5598", "ref:FR:STIF": "41229", "ref:FR:uic8": "87393322", "ref:SNCF": "RER", "ref:SNCF:RER": "C", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8739332", "wheelchair": "yes", "wikidata": "Q2200121", "wikipedia": "fr:Gare du Pont du Garigliano"}}, {"type": "node", "id": 6529762403, "lat": 48.856567, "lon": 2.2751737, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Boulainvilliers", "note": "Please do not add the tag public_transport=station, it is already on the way that defines the footprint of the station", "operator": "SNCF", "railway": "station", "ref:FR:RATP": "5586", "ref:FR:STIF": "41294", "ref:FR:uic8": "87543181", "ref:structurae": "20027725", "train": "yes", "type:RATP": "rer", "uic_ref": "8754318", "wheelchair": "yes", "wikidata": "Q2422009", "wikipedia": "fr:Gare de Boulainvilliers"}}, {"type": "node", "id": 6724170732, "lat": 48.8324338, "lon": 2.2879537, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Porte de Versailles", "name:ru": "\u041f\u043e\u0440\u0442-\u0434\u0435-\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u0439", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75115S448G", "ref:FR:RATP": "1732;1606", "ref:FR:STIF": "22042", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q1969289", "wikipedia": "fr:Porte de Versailles (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 9463158738, "lat": 48.8480025, "lon": 2.2641679, "tags": {"STIF:zone": "1", "check_date:wheelchair": "2021-04-04", "name": "Michel-Ange - Auteuil", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:FANTOIR": "75116S329Y", "ref:FR:RATP": "1836", "ref:FR:STIF": "21922", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "no", "wikidata": "Q995228", "wikipedia": "fr:Michel-Ange - Auteuil (m\u00e9tro de Paris)"}}, {"type": "node", "id": 10779612524, "lat": 48.8225001, "lon": 2.2985049, "tags": {"STIF:zone": "1", "name": "Malakoff - Plateau de Vanves", "name:ru": "\u041c\u0430\u043b\u0430\u043a\u043e\u0444\u0444 \u2014 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0412\u0430\u043d\u0432", "public_transport": "station", "railway": "station", "ref:FR:RATP": "22442", "ref:FR:STIF": "22235", "source": "STIF - 12/2016", "station": "subway", "subway": "yes", "type:RATP": "metro", "wheelchair": "yes", "wikidata": "Q1886721", "wikipedia": "fr:Malakoff - Plateau de Vanves (m\u00e9tro de Paris)"}}]}